 transmissão inter vivos a qualquer título por ato oneroso de bens imóveis por natureza ou acessão física e de direitos reais sobre imóveis exceto os de garantia bem como cessão de direitos a sua aquisição inciso três serviços de qualquer natureza não compreendidos no artigo cento e cinquenta e cinco inciso dois definidos em lei complementar inciso quatro revogado parágrafo primeiro  